---
layout: post
title: 【vuepress】（十五）使用徽章,图片缩放---

## 徽章
查travis-ci docs库

![](/docs/images/2020-07-23-11-40-05.png)

把下列代码放到md中
```
[![Build Status](https://travis-ci.com/githubshirongxin/docs.svg?branch=gh-pages)](https://travis-ci.com/githubshirongxin/docs)
```

![](/docs/images/2020-07-23-11-39-34.png)


https://shields.io/
输入自己的网站url

点suggest badges，生成几个链接

点进去，拷贝出markdown格式，
粘贴到md文档。就出现了带链接的图标。

不知道为什么，现在只有twitter。
[![Twitter](https://img.shields.io/twitter/url?style=social)](https://twitter.com/intent/tweet?text=Wow:&url=https%3A%2F%2Fgithubshirongxin.github.io%2Fdocs%2F)


### 其他类型的徽章怎么获得？

必须靠shields.io才能显示。

这仅仅是图片
![GitHub issues](https://img.shields.io/github/issues/githubshirongxin/docs)

这仅仅是图片
![cd](https://img.shields.io/badge/<LABEL>-<MESSAGE>-<COLOR>)

这仅仅是图片
![ab](https://img.shields.io/static/v1?label=a&message=b&color=green)
```
![ab](https://img.shields.io/static/v1?label=a&message=b&color=green)
```


想让图片加上链接，必须在这个基础上，外包一层链接。
[![ab](https://img.shields.io/static/v1?label=travis-ci&message=githubshirongxin/docs&color=green)](https://travis-ci.com/github/githubshirongxin/docs)
```
[![ab](https://img.shields.io/static/v1?label=travis-ci&message=githubshirongxin/docs&color=green)](https://travis-ci.com/github/githubshirongxin/docs)
```


## 图片缩放

### 先介绍一下引入图片的两种写法。

`<img :src="$withBase('/logo.png')" alt="logo">`  

<img :src="$withBase('/logo.png')" alt="logo">

`<img :src="$withBase('/images/2020-06-19-10-55-15.png')" alt="logo">`  

<img :src="$withBase('/images/2020-06-19-10-55-15.png')" alt="logo">

`![](/docs/logo.png)`  
![](/docs/logo.png)

### 然后引入缩放图片插件。
可以像放大镜一样放大一下图片
[plugin-medium-zoom](https://www.vuepress.cn/plugin/official/plugin-medium-zoom.html)

`npm install -D @vuepress/plugin-medium-zoom`

#### 所有图片都缩放
// pluginConf.js
```
module.exports = {
  plugins: {
    '@vuepress/medium-zoom': {
      selector: 'img', // <img>图标适用
    }
  }
}
```

#### 只有以部分缩放
```
// pluginConf.js
module.exports = {
  plugins: {
    '@vuepress/medium-zoom': {
      selector: 'img.customer',
    }
  }
}
```

```
// md文件
<img class="custom" :src="$withBase('/logo.png')" alt="logo">
```